---
aid: 9025
zid: 665887
title: "讨论，五百废的婚姻法应该是个什么样子"
author: 红色拉克姆
date: 2016-09-19 09:56:14+07:00
lastmod: 2016-09-22 22:31:00+07:00
---

红色拉克姆 于 2016-9-19 09:56:14 发表了：

_本帖最后由 红色拉克姆 于 2016-9-19 09:57 编辑_

既要照顾到广大元老们三妻四妾的野望，又要解放妇女。

里面有一些关键问题要解决，比如是多妻制，还是一夫一妻制，是否允许妾，丫鬟，婢女等女奴的存在，是否给予妇女在政治上，婚姻上，家庭生活上和男人平等的地位，非婚生子女的地位，家产的继承，分割，家暴的问题怎么解决。。。。。

这样的婚姻法该是个什么样子呢，什么时候出台。

希望大能写一部关于婚姻法的同人。

---

meicn 于 2016-9-19 10:02:11 发表了：

保护妻合法权利，允许多妻，不准人身依附的纳妾就行了…至于生活秘书，字面都说了，那是生活秘书，最多算女朋友，和妻妾都不是一回事

---

为了吃饭，前进 于 2016-9-19 10:16:32 发表了：

生活秘书转正妻的已经有几个了，这个现象也要考虑。

---

哈罗哈 于 2016-9-19 10:21:50 发表了：

> meicn 发表于 2016-9-19 10:02
>
> 保护妻合法权利，允许多妻，不准人身依附的纳妾就行了…至于生活秘书，字面都说了，那是生活秘书，最多算女 ...

那样的话没有旧社会的名分，连妾都不如，生活秘书即使拿到钱，在大明末的社会也活得抬不起头。她们肯定不干，元老也没面子。

---

cc5233 于 2016-9-19 10:38:05 发表了：

其实一夫多妻可以执行的，各妻法律地位平等

之前娶的妾按奴算，奴要收累进税，你想少交税就登记为妻

要去政府登记，不登记的妾，发生和婚姻有关纠纷的，按处理事实婚姻的方法处理

---

赤色 MA 于 2016-9-19 10:57:38 发表了：

严格的一夫一妻制，保护妇女财产权，承认并保护非婚生子的合法权益。以前都说过好多遍了。有钱耍女人只要不高有夫之妇就没人管，想让法律开后门不可能。

---

赤色 MA 于 2016-9-19 10:58:51 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2016-9-19 10:21
>
> 那样的话没有旧社会的名分，连妾都不如，生活秘书即使拿到钱，在大明末的社会也活得抬不起头。她们肯定不 ...

妾连人都不是。

---

cc5233 于 2016-9-19 11:02:36 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-19 10:44
>
> 个人觉得多妻也要收税。。不然多妻和多妾没区别，干脆搞个累进制吧。。一个免税，两个意思一下，越多税越 ...

也行 这个问题其实没必要考虑

因为妻可以继承夫的财产的 妾不行

---

返祖入深林 于 2016-9-19 11:26:14 发表了：

_本帖最后由 返祖入深林 于 2016-9-19 11:44 编辑_

对啊，现在有女元老和女干部，一夫多妻制怎么能满足人民群众日益增长的物质文化需求，还得有一妻多夫制，而单纯的一夫多妻制和一妻多夫依然解决不了问题，甲和 A 结婚了，甲想多娶，A 想多嫁，这就变成了一个比谁手快的事了，所以干脆取消传统家庭结构，搞共夫共妻如何？

---

cc5233 于 2016-9-19 13:51:38 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-19 11:18
>
> 我觉得还是完全自由制，一夫多妻，一妻多夫（考虑到女元老），这个你真不能按照大明的来，妻可以继承财产 ...

你不要舍本逐末，男女平等的基础就是经济地位平等，不然根本做不到。

想要做到经济平等就只能继承权财产处置权。

即使分婚前婚后财产，在婚姻未破裂时，财产处置权依然是双方共有的。

所以你不加大这方面限制，其他的都是无用功。

---

sth4nothing 于 2016-9-19 14:53:50 发表了：

1 vs n 是不可取的，一夫一妻才是符合潮流的。对于元老、权贵、富豪之类的，有需求的花完全可以包养情人啊，即使现代社会不也是这样。

---

hykg 于 2016-9-19 15:10:07 发表了：

我觉得还是要适当保障生活秘书的权益。生活秘书毕竟不同于现代有钱人搞婚外情，那是在双方基本明白法律的情况下，你情我愿的事，生活秘书是组织上分配的，个人没有选择权，那么还是应该适当维护他们的权益。起码应该规定足够的遣散费，不能完全寄希望于元老的良心。

---

警视厅一课 于 2016-9-19 15:19:34 发表了：

现在女仆制度已经取消，以文理学院为例，都是双向自由选择。能与元老结合的，大多受过现代教育，有自己的职业和收入，单纯的土著会越来越少。所以，即使是一夫一妻，也要保证其他妹子的权利和地位，特别是那种正妻是开始阶段传统地主小姐，后来加入的是芳草地或文理的女生，不保障双方的权利与地位，必然撕逼个没完。

---

cc5233 于 2016-9-19 17:42:50 发表了：

_本帖最后由 cc5233 于 2016-9-19 17:44 编辑_

> logosland 发表于 2016-9-19 17:40
>
> 明代不存在男女平等和，男女经济平等，程婊没错只能慢慢来，但元老中的女性是个麻烦，所以只能搞自由制度 ...

不是 我说的妾是指对现存的妾的一种处理 不是法律出台以后的。现存的妾你总不能全砍头了吧？要么登记为妻要么登记为奴

至于平等存在不存在，你不是树新法律么？还需要管存在？只要过渡期不过过于激烈就行了啊

---

cc5233 于 2016-9-19 17:45:30 发表了：

> sth4nothing 发表于 2016-9-19 14:53
>
> 1 vs n 是不可取的，一夫一妻才是符合潮流的。对于元老、权贵、富豪之类的，有需求的花完全可以包养情人啊， ...

元老院内部随便怎么奇葩能通过就行

主要是对于元老院外部

---

cc5233 于 2016-9-19 17:49:17 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-19 17:45
>
> 哦，我错解你的意思了，现存的妾是可以两分，成为妻或者奴，但必然容许多妻制。。
>
> ...

对 但是容许多妻的前提就是每个妻子法律地位一样，且有财产权继承权

这样多妻的成本将很高，喜欢家里做点事都要开董事会投票的人总是极少数

而你如果与家奴发生关系，导致后续的法律问题，则按照对待事实婚姻的有关认定办法和处理办法处理，杜绝钻空子

家奴数量则累进税制

一步步挤压多妻制和主仆关系的生存空间

---

警视厅一课 于 2016-9-19 18:37:34 发表了：

_本帖最后由 警视厅一课 于 2016-9-19 18:39 编辑_

> logosland 发表于 2016-9-19 17:43
>
> 不自由，元老去文理学校挑，挑完了接收女仆培训，女仆培训完成为元老的生活秘书。
>
> ...

&nbsp; &nbsp; 那是之前女仆学校，早就结束了。文理学校早已经是正规教育机构了，根本不是已经不存在的女仆学校，没随便挑一说了，文理很多学生都是按专业培养的，可不是能随便浪费当女仆的，把文理学院跟之前女仆学校混淆是不负责的。女仆已经是历史遗留问题了，不再有新的了。

---

Scat 于 2016-9-20 00:15:46 发表了：

可以永远不出台婚姻法

---

警视厅一课 于 2016-9-20 00:28:24 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-19 23:30
>
> 呃书里是这样的，连格子裙都有不少被挑走了，更不用说还有专门供应的大洋马了，再说元老不论男女不可能不 ...

&nbsp; &nbsp;格子裙成员可不是成立后被挑走的，是里面本来就有已经双向选择“预定”好了的，因为已经预定好而有了优先加入格子裙的资格，所以原子光头疼里面好几个"预定″可不能出事，否则无法交待。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;这种预定的女生和其他文理学生可不是来当保姆和肉便器的，而是接受现代教育，将来有自己事业和收入的“临高式”新女性、新文化，相当于御茶水前身在明治维新中要建立的新女性阶层，和芳草地女生没有本质区别，双方已经开始分庭抗礼了。女仆制度为什么会被坚决叫停？就是投入大量教育资源，受过现代教育的宝贵女性人员被浪费，在解决初期元老的需求矛盾后，这种浪费就不可容忍了。文理学院的目标就是培养能适应新社会能工作的新女性，天然符合元老的择偶对象是附带效应，和芳草地女生没有两样。

&nbsp; &nbsp; 而元老需要保姆之类低级服务人员，却把手伸进文理，不管是教育界元老还是格子裙俱乐部元老都是不能容忍的，末来社会的新女性精英阶层去当低级服务人员？开什么玩笑？芳草地学生能去干吗？芳草地肯定不能，为什么文理能？还是把文理当作以前女仆培训班了。

&nbsp; &nbsp; 元老需要的这些低级服务人员，要么是办公厅派遣，要么自己招募，文理只承担部分培训任务，如果能接受完整文理教育，那就已经不是一般土著女性了。还把文理当做劳务市场，是搞错了对象。

---

cc5233 于 2016-9-20 01:14:12 发表了：

> Scat 发表于 2016-9-20 00:15
>
> 可以永远不出台婚姻法

到了消化广州的时候，对于妇女地位问题我估计还是得有个说法。海南人口少，生活水平低，女人干活也正常，广州那地方就不一样，要解放女性劳动力，婚姻法必然要出了。

---

警视厅一课 于 2016-9-20 09:12:48 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-20 06:47
>
> 随便你吧，本来就是那样的，双向选择。。。想太多了。。。
>
> 文理学院的入学本来就不是随便进的，芳草地都 ...

双向选择本来就已经是现实了，元老要是连这点自信都没有，到现在都还指望组织发女人，还有统治阶级一员的觉悟吗？

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;文理的成立，本来就是女仆制度取消时，格子裙俱乐部和部分教育界元老一起大力促成的。目标就是模仿明治维新初期的东京女子师范学校及发展成御茶水女子大学，即是部分元老的恶趣味也符合髡贼们要以发展临高式新文化取代土著旧文化的要求。

&nbsp; &nbsp; 自然仍然提供元老福利功能，但和芳草地女生一样，元老像之前女仆制一样直接简单粗暴要人是绝对不行了。女仆是没有人身自由的，元老直接购买的，主要目标也不是学习，所以之前女仆学校时期，很多元老一放学就带自家女仆出去嗨，只要元老接回家，不上学也无所谓。成为文理后，这是绝对不可能的，即使被元老看中，除非开除，也要继续正常完成学业，直接跟元老回家是没有的事。文理的女生和芳草地一样，人身是自由的，元老只能自己争取，不指望组织代劳。更重要的区别是文理学生毕业后大部分都将有自己的职业，不管是办公厅、格子裙俱乐部还是教育界，都不会容忍受过财务、管理、师范、卫生之类专业教育的女生被浪费成低级服务人员。除非本来就是家政专业，单纯的女仆是根本没有的。所以指望文理出人，组织解决，元老自己什么都不操心现在是不可能的。要么元老自己找妹子送入文理培训后接收，这样人身还是依附于元老，至于妹子出来后的思想会不会和之前一样单纯，文理是不负责的。要么招募文理家政专业女生，不过她们可是元老要付工资雇佣的，可不是家里的女仆，除非元老准备给人家一个位子，人家也愿意。

---

Brain1127 于 2016-9-20 09:48:16 发表了：

话说，大洋马后面几批主要是怎么处理？先语言学校，再转入女子文理学院？？

不过数量比较少，可能还好处理。

---

Scat 于 2016-9-20 21:08:06 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-20 06:45
>
> 不可能 tg 就是先出台婚姻法稳定社会结构然后搞的改革。。

直接民法了

---

Scat 于 2016-9-20 21:17:31 发表了：

> cc5233 发表于 2016-9-20 01:14
>
> 到了消化广州的时候，对于妇女地位问题我估计还是得有个说法。海南人口少，生活水平低，女人干活也正常， ...

tg 先通过婚姻法很大程度上是为了保证复转军人和基层干部更容易找到老婆，这是战争结束干的事，500 废的战争才刚开始

---

cc5233 于 2016-9-20 22:50:09 发表了：

> Scat 发表于 2016-9-20 21:17
>
> tg 先通过婚姻法很大程度上是为了保证复转军人和基层干部更容易找到老婆，这是战争结束干的事，500 废的战 ...

元老院要解放人力资源，不也是一个道理么。

---

锦衣卫纪纲 于 2016-9-21 09:35:26 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-19 17:45
>
> 哦，我错解你的意思了，现存的妾是可以两分，成为妻或者奴，但必然容许多妻制。。
>
> ...

妻也有正妻平妻之分。。。。又不都是穿红裙子的大太太或者朝不保夕的姨太太

---

原子光谱 于 2016-9-21 10:52:02 发表了：

_本帖最后由 原子光谱 于 2016-9-21 02:53 编辑_

关于文理学院，我的想法是这样的。

文理学院和芳草地不是并列关系，而是芳草地之后的高等教育机构，换句话说，如果芳草地毕业相当于高中毕业，那想进入文理则需要有一个类似于考大学的过程。只不过我们现在控制范围比较小，搞不了什么全国统一考试，甚至我们在海南省内能否统一组织考试我也很疑惑。

所以文理学院的录取更类似于西方高等院系，单纯凭借芳草地的毕业成绩，拿到甲等文凭的自然可以入读，特别优异的可以拿奖学金，但如果成绩差一点，有元老推荐信自然也可以入学，但学费请自理。把文理学院的学费适当设定的高一点，里面自然就会充满各种肮脏的 XX 交易，各种“内定”。

最后，文理学院和其他高等院校接受委培，但希望其他部委把学费交够······

---

原子光谱 于 2016-9-21 10:53:15 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-9-20 01:48
>
> 话说，大洋马后面几批主要是怎么处理？先语言学校，再转入女子文理学院？？
>
> 不过数量比较少，可能还好处理 ...

考试，考试优异者可入文理，不要什么乱七八糟都送进来···

---

Scat 于 2016-9-21 12:07:36 发表了：

> cc5233 发表于 2016-9-20 22:50
>
> 元老院要解放人力资源，不也是一个道理么。

这跟解放人力资源没太大关系，包办婚姻也要下地干活，地主阶级小妾也得干点纺织缝补什么的，婚姻法很大程度上是为了把宗族安排婚姻的女子解放出来自由选择，这样复转军人和基层干部自身比 p 民更有竞争优势，当然解放小妾安抚贫农也是一方面，地主的地被分了，地主的小老婆就没饭吃了，农民得了土地就可以供养这些小老婆

---

深潜者 于 2016-9-21 12:18:37 发表了：

> 锦衣卫纪纲 发表于 2016-9-21 09:35
>
> 妻也有正妻平妻之分。。。。又不都是穿红裙子的大太太或者朝不保夕的姨太太
>
> ...

貌似是伪清时才把外室称为平妻吧？兼挑好像也是伪清时才允许的。

---

警视厅一课 于 2016-9-21 13:22:15 发表了：

> 原子光谱 发表于 2016-9-21 10:52
>
> 关于文理学院，我的想法是这样的。
>
> 文理学院和芳草地不是并列关系，而是芳草地之后的高等教育机构，换句话 ...

这个是以后的发展方向，文理将是临高的御茶水女子大学。但目前时间限制，髡贼治下女生还没到高等教育的阶段，所以现在文理事实上相当于御茶水附属女中，和芳草地是平级的，只是学生人数较少和更有职业教育特色。

---

原子光谱 于 2016-9-21 13:39:25 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-21 05:22
>
> 这个是以后的发展方向，文理将是临高的御茶水女子大学。但目前时间限制，髡贼治下女生还没到高等教育的阶 ...

芳草地最多是个 9 年一贯制的中学，文理怎么样也算是个高中吧？

---

警视厅一课 于 2016-9-21 14:11:53 发表了：

_本帖最后由 警视厅一课 于 2016-9-21 14:39 编辑_

> 原子光谱 发表于 2016-9-21 13:39
>
> 芳草地最多是个 9 年一贯制的中学，文理怎么样也算是个高中吧？

现在芳草地和文理都才刚刚有高中生不久，大部分学生都还是初中，文理现在算初高中一贯制中学，芳草地从小学开始，而小学阶段基础教育文理就不负责了。所以初高中阶段，两校女生有互相竞争意识，这也是以后的情节看点。

---

南海 于 2016-9-22 22:31:10 发表了：

一夫一妻多妾算了。规定妾有财产权。

话说妻子权利里包不包括元老院席位继承？

在子女继承元老席位前，元老妻子是否有代行权利？

以目前元老女仆和妻子的年龄，元老挂了女仆和妻们至少还有十几年寿命。

子女继承还有选举和元老院认可的问题。

或者元老干脆指认幼子继承，生母辅佐。那么这个权利给不给？

---
